智庫民調：美國人願為盟友抵禦中國軍事威脅而承擔風險

智庫民調：美國人願為盟友抵禦中國軍事威脅而承擔風險

華盛頓智庫戰略與國際研究中心（CSIS）的一項最新民調顯示，美國人願意為盟友挺身而出抵禦中國帶來的軍事威脅。

該智庫就未來對中國的政策對美國、歐洲和亞洲的公眾和意見領袖進行了調查。

當被問及是否願意冒險保衛盟國和夥伴免受來自中國的軍事威脅時，多數美國人準備為保護盟國和夥伴抵禦中國軍事威脅而承擔相當程度的風險。民調中的盟國和夥伴指的是日本、台灣、澳大利亞、韓國和未指明的南中國海夥伴。

以日本和台灣為例，在最高分值為10即“願意承擔重大風險”和最低分值為0即“不承擔風險”的尺度之間，美國意見領袖在保衛日本的問題上給出的中間值是8.86，美國公眾給出的中間值是6.88；在保衛台灣的問題上，美國意見領袖給出的中間值是7.93，公眾給出的中間值是6.69。

佔45% 未過半多數的美國公眾表示，在國家安全方面對中國採取的最佳方針是優先考慮與盟友與合作夥伴的合作，哪怕這種合作損害美中關係。

CSIS中國研究主任裘德·布蘭切特(Jude Blanchette)說：“我們看到的競爭更加持久，而不是隨著美國政府政權變換而發生轉變。”

CSIS專家葛來儀(Bonnie S. Glaser)說，民調結果反映出美國人對盟友、特別是台灣，面臨的來自中國的威脅越來越了解。"這體現了美國國內對台灣的認識日益提高，”她說。“這是我們現在看到的一個重大轉變。“

近幾個月來，與盟友合作反對中國已成為特朗普政府外交政策的一個主要特點。美國國務卿蓬佩奧召集了跨大西洋和亞洲盟國，達成安全和經濟協議來孤立或防禦中國。

CSIS的調查結果也表明，中國所帶來的日益嚴重的安全威脅越來越受到關注。民調顯示，54%的美國公眾認為中國對美國構成最大的挑戰，俄羅斯遠遠排在第二，只有22%。

總體而言，60%的美國公眾認為美中兩國發生重大軍事衝突是可能的，但可能性並不大；有11% 的美國公眾認為美中兩國之間的重大軍事衝突是不可避免的。

這份民調顯示，在經濟上如何迫使中國改變經濟政策方面，美國人在優先考慮國際協定還是直接徵收雙邊關稅上存在分歧。總體而言，35%的美國公眾支持利用國際協定和規則迫使中國改變其經濟政策，33%的公眾支持使用經濟制裁和關稅等單邊手段向中國施壓。

在科技方面，71%的受訪美國意見領袖擁護在美國的5G領域禁止像華為這樣的中國公司。這個結果與接受訪問的其它國家的意見領袖的想法相似。美國在高科技領域的77%的合作夥伴和盟友接受這個調查時表示認同在自己國家的5G領域禁止像華為這樣的中國公司。美國在其它領域的50.9%的合作夥伴和盟友表示認同在自己國家的5G領域禁止像華為這樣的中國公司。

美國人對中國的看法轉變，與特朗普政府對中國戰略的大變革相對應。本屆政府打破了美國數十年前與中國就經濟互動達成的共識，將國防政策、經濟政策和對人權的新承諾結合起來，以對抗中國改變當前世界秩序規則的願望。

未指明的南中國海夥伴

不過拜登認為中國唔係威脅，俄羅斯先係威脅

Push

樓豬出post好窩心！

重點都會標紅

push

調查全文：

圖：愈高分甘願承受既風險愈高，美國傳統盟友例如日本澳洲係最高分，南韓唔差，台灣略低但仍然保衛傾向明顯，其他「南海伙伴」就比較紛云，平均分最低。而對民眾來講，協防既決心明顯低一截，平民唔想打仗可以解理。